Аспекты это действия.

Шире, аспекты это набор
- условия
- действия

Более частно, аспекты это набор
- область проверки условия (в цсс задается "селектором цсс") (выдает набор объектов, к которым применяется действие)
- условие (в цсс - наличие найденных объектов)
- область применения действия (в цсс совпадает с найденными объектами, что гениально ибо упрощает)
- действие (в цсс - выставление свойств [модели dom] и только)

******************

У нас система робот-действие. То есть действия уже есть. Кроме того, есть понятие возможности, у которой методы feel и act.
Первый проверяет что возможность применима, второй создает объект действия.

Аспекты можно реализовать на наших действиях-возможностях. Надо будет только кое-что допилить.

Как вариант, следующее.
*1. Область проверки условия
// хм.. в цсс.. область проверки условия и условия совпадают.. т.е. по сути мы системе говорим - вот поисковый запрос, ищи.
ну оно и ищет. А можно ли считать что условие это всегда наличие каких-то объектов? Хм.. не знаю.. Вообще, формально,
условие это например что чекбокс включен. Т.е. это не объект, а значение свойства. Но.. с тз цсс поиска, это наличие
объекта чекбокса с заданным именем, у которого при этом включено свойство. Окей, вопрос открытый.
Что возможно область проверки условия и условие как-то переплетаются, этот вопрос открыт.
Но что область применения может быть другая - это уж точно. Потому что например в Лакте условие - что пользователь 
подключил пресет, а действие - наращивание цепочки.

Итого, следующее. Это вариант, не обязательно делать так.
1. Условие 1 - это какой класс объекта проверять. Например Item или Deed или PaintRobot
2. Условие 2 - эта та же функция feel. Если условие 1 выполняется, то создаем свойство в этом объекте (createSimpleProperty), 
которое вызывает ability.feel(this), и делаем onChanged: if (true) this.apectdeed15 = ability.act(this); else { if (apectdeed15) apectdeed15.destroy();apectdeed15=null;}

По условию 2 будет автоматически создаваться объект действия и сажаться как ребенок под крыло объекта, на котором проверено условие.
Там он может делать что хочет. Может вообще act не создавать deed-а, а делать что-то свое.

Возможно в этом случае сделать ability.unact( this, deedobject ).

/// ввообще, будем потом тогда доделывать систему на аспектах.
И мы можем применять аспекты к действиям. Например добавить некий интерфейс при выполнении действия "добавить сферы".
А то щас мы вручную копируем жсон-кусочки туды. а это же жутко лень.

** Можно создать начальный аспект, который будет мониторить создание Ability с полем aspect:true и выполнять шаги (1) (2).
Красиво же это.. Начальный аспект загружает другие аспекты ;-)

В целом же разделение условий (1) и (2) нам нужно для оптимизации. Чтобы выявить константные услвоия и сразу по ним отсекать.

.. мб добавить в код ability такое, и это есть язык проверки константных условий, на этапе создания объекта. А потом уж feel..
"aspect" : "Deed[ability.name=add-triangles]"